
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/casting/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/casting/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    \section{Casteo y conversión de tipos}
    
    \begin{frame}{Casteo: promoción de tipo}
        
       \begin{block}{}
Cuando en una expresión se mezclan constantes y variables de distintos tipos, todo se convierte a un tipo único. El compilador convierte todos los operandos la tipo del mayor operando, esto se lo conoce como \textbf{promoción de tipo.}. Esta operación se realiza en etapas, teniendo en cuenta la presedencia de operadores y la aritmética involucrada.
   \end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{type_promotions.c}
    \end{frame}
    
    
        \begin{frame}[allowframebreaks]{Casteo o utilización de moldes}
        
        \begin{block}{}
Se puede forzar a que una expresión sea de un tipo determinado utilizando una construcción denominada \textbf{casteo}.
        \end{block}
 
 La estructura en C/C++ es:
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{casting.c}

donde tipo es un tipo de datos válido.\\
Es importante aclarar que C++ añade cuatro operadores más de casteo. Todos ellos se estudiarán más adelante.

\newpage
        \codesetstylefrombeamer
\addcpp{casting_full.c}

    \end{frame}


\end{document}
